「佔中」還是成功的 只是實現方式非當初想像

如果說要打破香港民主運動必死的悶局，帶來新的希望，開啟新的時代，佔領中環是成功的。（美聯社）

在香港被中國吞拼後， 民主化就停止。 香港只有徒具其形的選舉， 並非一人一票的普選， 隨著舊有民主運動的領導者司徒華在 2011 年去世後， 香港的民主運動已失去方向， 基本上已經癱瘓。 雖然沒有很明顯的跡像， 但沒有進展其實意味著走向慢性的死亡。若維持現況下去，香港的民主運動將會無疾而終。

對此憂慮的一些人，想要模仿美國的「佔領華爾街」，發動「佔領中環」社會運動。他們的用意，是模仿西方的「公民抗命」，以「違法但合道德」的行為，去製造對社會的衝擊，爭取香港實現「公民權利和政治權利國際公約」下，香港人理論上應有的選舉權，提名權和投票權。

期望北京政府能實現十多年前對香港的承諾，讓香港在 2017 年普選特首，並在不久後實現立法會的普選。

這是公開聲稱的目標，但是可以合理的推斷，他還有一個重要的副作用。就是以震憾療法的方式，重新刺激起社會的良知，並刺激起香港民主運動的生命力，不然的話，香港的民主運動並不是因為被政府打壓而滅亡，而是死於衰老。

最終他間接的引發了雨傘革命，嚴格來說，雨傘革命並不是佔領中環，而是佔領中環的副作用。佔領中環運動衍生的社運，引發了警方使用催淚彈鎮壓，而這個鎮壓波及了很多沒參與佔領中環，只是看熱鬧的市民， 而引爆了市民的反抗，導致了多個地點長達數十日的佔領。以及日後導致大量警方傷亡的魚蛋革命。

不論政府突然的高調鎮壓，以及雨傘革命，皆是黑天鵝事件。故此佔領中環的主事者們，對此其實並無準備，大量對於佔領中環沒有興趣，也從不參加社運，甚至根本一直都是支持建制派的市民，因為想反抗政府，亂入了那個本來屬於社運界與學界的社會運動。他們走進場內卻不是想參與佔領中環。自然地，佔領中環的主持人們也無法控制這些人的行為，整件事走向了一個誰都不能控制的失控狀態。

雨傘革命是粗野無序的，參與者們不想也沒興趣達成佔領中環所夢想的「違法而不道德」的精密社運， 完全打擾了佔領中環的計劃。之後佔領中環的主事者們， 雖然盡力的按照他們的藍圖進行， 但是因為偏離計劃而亂了陣腳， 去到最後審判的時候， 原本公民抗命是打算以審判去完成「違法達義」給社會訊息與道德感召的部份，產生了很大的矛盾，當控罪跟想像不一樣的時候， 借法庭去進行政治演說就難以實行。

佔領中環運動當初的計劃，因為雨傘革命的爆發，執行不到也沒有達成目標， 最終在他們被關的時候，社會沒有產生多少的回響。而民主運動也沒有被激活，民主派的形勢比之前更為惡劣。當初想要的東西似乎全部都向著相反的方向前進。

可是佔領中環是否真的沒有成果，全然失敗？這也不能蓋棺定論，佔領中環有很多意料之外的成果。包括雨傘革命，泛本土派的誕生，梁天琦的傳奇，以及由魚蛋革命開始的抗爭升級，香港的民主偽裝完全瓦解，以及香港獨立聲音的興起。

如果說要打破香港民主運動必死的悶局，帶來新的希望，開啟新的時代，佔領中環是成功的。只是他實現的方式跟想像的不一樣，這些東西，沒有一樣是佔領中環主事者計劃中的，也沒有一樣是他們想要的後果，甚至不少是他們厭惡或抗拒的。就像是想要求男丁的夫妻， 生下了女孩；想種出蘋果，卻種出了菠蘿一樣尷尬。

佔領中環引致了政府鎮壓，政府鎮壓引致了雨傘革命，雨傘革命派生出魚蛋革命，魚蛋革命導致了香港人失去了平等選舉權，這是一個蝴蝶效應。

無論如何，舊的時代結束，香港進入了一個新的時代， 一切都是副作用與意外。

打少d飛機

一睇到司徒華就即刻知道唔洗睇落去

當初根本時機未到。。。

最終他間接的引發了雨傘革命，嚴格來說，雨傘革命並不是佔領中環，而是佔領中環的副作用。佔領中環運動衍生的社運，引發了警方使用催淚彈鎮壓，而這個鎮壓波及了很多沒參與佔領中環，只是看熱鬧的市民， 而引爆了市民的反抗，導致了多個地點長達數十日的佔領。以及日後導致大量警方傷亡的魚蛋革命。
大量警方傷亡?
佢果個魚蛋革命係咪平行世界來家?